Cílem práce bylo rozšířit aplikační rozhraní Android open-source knihovny \emph{Joogar} mapující relační databázi na objektový model.

Práce se nejprve v~kapitole \emph{\nameref{ch:libs}} zabývala dvěma způsoby, kterými se dá taková knihovna implementovat (reflexe a generování kódu)
a porovnávala existující knihovny, které jsou jedním z~těchto způsobů implementovány.
Na základě požadavků a analýzy existujících řešení bylo v~kapitole \emph{\nameref{ch:navrh}} navrhnuto aplikační rozhraní,
které eliminuje většinu nedostatků existujících knihoven.
To bylo následně implementováno s~využitím anotačního procesoru pro generování zdrojového kódu, o~čemž pojednává kapitola \emph{\nameref{ch:realizace}}.
Byly provedeny výkonové testy, které prokázaly, že výkon upravené knihovny \emph{Joogar} je srovnatelný s~nejrychlejšími existujícími knihovnami 
a je tak výrazně lepší než výkon původní verze. O~způsobu testování výkonnosti a jeho výsledcích pojednává kapitola \emph{\nameref{ch:testovani}}.

\section{Možnosti rozšíření}
Do budoucna je v~plánu rozšířit knihovnu o~podporu více datových typů.
Budoucí verze knihovny by také měly umožnit vytváření vztahů mezi jednotlivými tabulkami.
Zajímavé by bylo přímo do knihovny zakomponovat možnost asynchronního zpracování s~využitím knihovny \emph{RxJava}.